# [PT-BR] Projetos de Programação

Seleção dos melhores projetos que fiz durante o período do curso de Tecnologia em Jogos Digitais e em outros contextos do desenvolvimento de projetos individuais como estudo. A maioria são projetos individuais enquanto alguns foram em grupo. A seguir há uma descrição rápida de cada um:  

- 8 Queens Genetic Algorithm com Unity: projeto desenvolvido sozinho na faculdade, consiste em uma solução do problema das 8 rainhas utilizando algoritmo genético e Unity  
- Cat Dash: projeto desenvolvido em grupo, um jogo com arquitetura planejada para rodar em console, mais especificamente para Xbox One (mas que também recebe inputs de teclado e mouse e roda no PC) e que foi requisito de conclusão do 5º semestre do curso da faculdade. É um jogo baseado em Dind Dong XL (jogo para Nintendo Switch) o qual o jogador é um novelo de lã cujo objetivo é marcar a maior quantidade de pontos atravessando de um lado ao outro da tela sem encostar em nenhum obstáculo, que são gatos. Eu dividi a parte de programação com outro companheiro da equipe
- Defend Invaders: projeto desenvolvido sozinho, um jogo mobile para Android feito como requisito de conclusão do 5º semestre do curso da faculdade
- Flappy Bird: projeto desenvolvido sozinho, uma ideia que surgiu de reproduzir o jogo Flappy Bird utilizando dos meus conhecimentos prévios em Unity tentando fazer juntamente uma implementação de Parallax para o background. Há 4 cenários disponíveis para se jogar com minha própria implementação do efeito Parallax, no entanto o projeto se encontra incompleto na parte do game loop
- GP Kart Table: projeto desenvolvido sozinho, a pedido de alguns amigos que estavam organizando uma competição de corrida de kart. O projeto contém uma réplica de alguns menus do jogo Mario Kart 8, mas contém a implementação da minha parte sobre a tabela de classificação. Neste projeto, é possível fazer a inserção de resultados de cada corrida e de quantas corridas quiser, bem como checar como está a atual tabela de classificação, o método de persistência de dados é feito localmente através de arquivos json. Esta é a versão mais estável, porém ainda há alguns bugs de inserção de resultados.
- Iris Flower Neural Network MLNet: projeto desenvolvido sozinho na faculdade, rede neural com clusterização e Microsoft MLNet para resolver o problema da flor iris
- Localization Prototype: projeto desenvolvido em dupla com um amigo, serviu como estudo para a implementação de um sistema de localização em um projeto utilizando-se de dicionários e arquivos .txt, o projeto contém um menu com alguns botões e a opção de trocar o idioma dos elementos da HUD para Português Brasileiro, Inglês ou Espanhol, além de persistir o idioma entre sessões utilizando PlayerPrefs
- Mansion Crysis Demo: projeto desenvolvido sozinho, uma demo de projeto feito como requisito de conclusão do 3º semestre do curso da faculdade, primeiro projeto desenvolvido em 3D contendo 2 níveis completos
- Medieval Wormess: projeto desenvolvido em grupo como requisito de conclusão do 4º e 5º semestres do curso da faculdade. Inspirado principalmente em Mario Party, o jogo consiste em um multiplayer local de até 4 jogadores com 3 minigames diferentes. Eu dividir o desenvolvimento com outro colega de equipe, mas todo o desenvolvimento envolvendo personagens foi implementado por mim, como movimentação, habilidades, skins, animações dentro da Unity
- MLAgents Unity: projeto desenvolvido sozinho na faculdade, treinamento de um agente na Unity de forma que ele atinja um objetivo na cena sem cair do cenário
- Backpropagation Iris Flower: projeto desenvolvido sozinho na faculdade, implementação do zero de uma rede neural para treinar a predição do problemas das flores iris
- O Defensor da Floresta Demo: projeto desenvolvido sozinho, um jogo 2D feito como requisito de conclusão do 2º semestre do curso da faculdade, é um jogo baseado no folclore brasileiro
- Physics: projeto desenvolvido sozinho na faculdade, uma cena trabalhando com o sistema de física da Unity, com objetivo de fazer a bola chegar até o gol
- Pulse: projeto desenvolvido em grupo o qual fui responsável por toda a programação, é o resultado de uma Game Jam realizada pela Brasil Game Show (BGS) com a duração de dois dias cujo tema era "Mente sã, corpo são". Este projeto contém a build para ser jogada no PC
- Race Game Photon Unity: projeto desenvolvido sozinho na faculdade, um pequeno jogo de corrida multiplayer online usando o pacote Photon, permitindo até 4 jogadores conectados
- Timer: projeto pequeno desenvolvido sozinho, consiste em uma simples implementação de Timer o qual o usuário pode inserir um tempo em segundos e escolher se o timer estará crescente ou decrescente, o tempo é convertido no formato dias:horas:minutos:segundos
- Treino Perceptron: projeto desenvolvido sozinho na faculdade, um simples perceptron com seus pesos sendo treinados e balanceados
- Unity Mini Solar System: projeto desenvolvido sozinho na faculdade, primeiro projeto de teste em 3D da Unity, fazendo uma simulação de um mini sistema solar contendo uma Terra com a Lua orbitando ao seu redor e a Terra, por sua vez, orbitando ao redor do Sol
- Unity Audio Scene: projeto desenvolvido sozinho na faculdade, uma composição de cena de terror, fazendo estudo de jogo de câmeras, sistema de porta e composição de áudio em uma cena
- World Cup Simulator [WIP]: projeto desenvolvido enquanto mentorado por um desenvolvedor na Wildlife Studios com o objetivo de encerrar o cronograma da mentoria e utilizar tudo que foi repassado e aprendido no processo. Trata-se de um simulador com as mesmas regras, seleções e chaveamentos da Copa do Mundo FIFA 2022 no Catar. Na v1 [versão atual], todos os jogos são decididos na base do sorteio, o código sorteia um número entre 0 e 10 (ambos inclusos) para cada time e esse número será a quantidade de gols marcada por cada time. Em caso de empate em uma partida mata-mata, o código sorteia o time vencedor e que vai para a próxima fase. Durante uma simulação, é possível acompanhar a classificação dos grupos em tempo real, bem como o chaveamento do mata-mata. Há um registro com as estatísticas gerais entre todas as simulações feitas pelo usuário na mesma máquina


# [EN] Programming Projects

Selection of the best projects I implemented during Technology in Digital Games graduation and in other contexts of individual projects development as studying. Most of them are individual projects while some were in group. Following, there is a quick description of each one of them:

- 8 Queens Genetic Algorithm with Unity: project developed alone on college, it consists in a solution for the 8 queens problem using genetic algorithms and Unity
- Cat Dash: project developed in group, a game with architecture planned to run in console videogames, specially on Xbox One (but it also receives mouse and keyboard input and runs on PC) and it was a requirement for conclusion of the 5th semester of college. It is a game based on Ding Dong XL (game for Nintendo Switch) where the player is a ball of wool which objective is score the highest amount of points crossing from a side to other of the screen without touching any obstacle, which are cats. I divided the programming part of this project with other teammate
- Defend Invaders: project developed alone, a mobile game for Android done as requirement of conclusion of 5th semester of college
- Flappy Bird: project developed alone, an idea that came up to reproduce the Flappy Bird game using my previous knowledge in Unity trying to implement Parallax effect in it for the background. There are 4 different scenarios available to play with my own implementation of Parallax effect, however the project is incomplete in its game loop
- GP Kart Table: project developed alone, it was asked by some friends that were organizing a kart race competition. The project replicates some Mario Kart 8 menus, but it contains my implementation of the classification table. In this project, the data persistence is done locally through json files. This is the most stable version, but there are yet some bugs related to results insertion.
- Iris Flower Neural Network MLNet: project developed alone on college, neural network with cluster and Microsoft MLNet to solve the Iris Flower problem
- Localizatio Prototype: project developed with a friend, it was a study on how to implement a localization system in a project using dictionaries and .txt files, the project contains a menu with some buttons and the option to change the language of the textual HUD elements to Brazilian Portugues, English or Spanish, in addition to persist the selected language between sessions using PlayerPrefs
- Mansion Crysis Demo: project developed alone, a project demo done as requirement of conclusion of 3rd semester of college, first project developed in 3D containing 2 full levels
- Medieval Wormess: project developed in group as requirement of conclusion of 4th semester of college. Mainly inspired on Mario Party, the game consists in a local multiplayer up to 4 players with 3 different minigames. I divided the development with other teammate, but all the development regarding characters was implemented by me, as movement, skills, skins, animations inside Unity
- MLAgents Unity: project developed alone on college, training of an agent in Unity so that it reaches an objective in scene without falling from the setting
- Backpropagation Iris Flower: project developed alone on college, implementation from scratch of a neural network to train the prediction of iris flower problem
- O Defensor da Floresta Demo: project developed alone, a 2D game done as requirement of conclusion of 2nd semester of college, it is a game focused on Brazilian folklore
- Physics: project developed alone on college, a scene working with Unity physics system, with the objective of making the ball reach the goal
- Pulse: project developed in group where I was responsible for the entire programming, it is the result of a Game Jam promoted by Brasil Game Show (BGS) with the duration of two days and the theme was "Healt mind healt body". This project contains the build to be played on PC
- Race Game Photon Unity: project developed alone on college, a small online multiplayer race game using Photon package, allowing up to 4 conected players
- Timer: small project developed alone, it consists in a simple Timer implementation where the user can insert a time in seconds and choose if the timer is ascending or descending, the time is converted to the format days:hours:minutes:seconds
- Treino Perceptron: project developed alone on college, a simple perceptron with its weights being trained and balanced
- Unity Mini Solar System: project developed alone on college, first test project in 3D on Unity, simulating a mini solar system containing Earth with Moon orbitating around and Earth orbitating around Sun
- Unity Audio Scene: project developed alone on college, a terror scene composition, making study on cameras, door system and audio composition in a scene
- World Cup Simulator [WIP]: project developed while in mentorship with a Wildlife Studios developer, with the objective of finishing the schedule of mentorship and use everything that was reviewed and learned during the process. It consists in a simulator with the same rules, national teams and draw of FIFA 2022 Qatar World Cup. On v1 [current version], all matches are decided based on a draw, the code draws a number between 0 and 10 (both inclusive) for each team and this will be the amount of goals scored for each team. In case of draw in a knockout match, the code draws a winner to advance to the next stage. During the simulation, it is possible to follow the groups rankings in realtime, as the knockout stages draw. There is a register with the overall statistics between all simulations made by the user in the same machine
